### SOLID

#### Liskov substitution principle (Принцип підстановки Лісков)

В оригіналі даний принцип звучить так:

Нехай **q(x)** є властивістю правильною для об'єктів **x** деякого типу **T**. Тоді **q(y)** також має бути правильним для об'єктів **y** типу **S**, де **S** — підтип типу **T**.

Роберт Мартін перефразував це так:

Функції, які використовують базовий тип, повинні мати можливість використовувати підтипи базового типу, не знаючи про це.

Іншими словами:

Поведінка успадкованих класів не повинно суперечити поведінці, заданій базовим класом, тобто поведінка успадкованих класів повинна бути очікуваною для коду який використовує базовий клас.

Або так:

«Функції, які використовують базовий тип, повинні мати можливість використовувати підтипи базового типу, не знаючи про це».

І ще простіше:

«Клас, який наслідує, повинен доповнювати, а не заміщати поведінку базового класу».



